美國通用汽車公司昨天宣佈，在美國召回242萬輛汽車。這批車輛，在踩煞車時，煞車燈不亮，沒踩煞車時，卻自動點亮，目前已經造成至少13起意外，兩人受傷。通用可以說是陷入召回的惡夢。因為這已經不到一週內，第二次大規模召回。也是今年以來，第二十九次。總計今年到目前為止，召回車輛總數已經超過1500萬輛。 通用車輛之前因為點火開關缺陷，陸續導致十三人死亡，問題雖然今年才爆發，但據說通用早在10年前就知道。通用召回接二連三，也讓市場擔心，是不是還有更多安全問題沒有曝光。